唔好聽機人之魂亂up,日本人行去中國化運動有無放棄打麻雀？？有無唔再食飯用筷子？？

放棄中國文化唔等同於連自己文化都要捨棄，相反就係為咗保護自己獨有文化避免比中華文化入侵，先要脫離中華文化！！我見連登不斷用共產中文就係中華文化入侵香港文化嘅証據，再唔同中華文化一刀兩斷香港文化裡面嘅獨有詞語好快就會失傳，狗仔，手電，低調處理呢啲詞語請問大家有幾多年無用過？？完全畀狗狗，手x（機字太不雅用x代替），冷處理取代曬，跟住又話係唔同意思所以無問題，總之用大量借口合理化自己用共產中文！！

手電？
定手提

班友有冇學過中史

狗狗又係共產中文

教個仔講車車船船花花草草貓貓兔兔
係咪即係洗緊佢腦做紅衛兵

完全唔同囉

有咩分別

仲有低調處理=靜靜雞偷偷地處理
冷處理=唔做嘢，由個問題自己丟淡收皮
兩樣嘢嚟喎

絕對唔係兩樣野

咁你解釋吓啦，一樣唔一樣你講兩隻字就算？

回錯sorry,唔得閒遲啲回

見好多po討論戰情都好中意用「冷處理」呢個詞語
但其實細心思考就會醒起呢個詞語係蝗語
以前一向係用另一個詞語--「丟淡」或者「淡化」
大家一直都覺得「冷處理」無問題可見蝗語嘅滲透力係幾強大

中共就係噉樣唔聲唔聲慢慢將經濟、文化等滲透入香港

唔好講：「政府想冷處理件事。」
試下講：「政府想丟淡件事。」

電話

又啱喎

對你好失望

極端反華反而會令人更加擁護中華文化,華係要反,但唔係好似你咁反囉,

日本人仲學緊文言文
係反支那反中共唔係反華

可以唔反華,但首先要唔認自己係華人先,等於日本人唔會認自己係華人,原理同日本人唔會認自己係華人一樣,而且日本人都唔係完美,日本人都仲畀儒家文化圖毒緊

但如果唔用華
咁種族係咩
百越？

攞日本麻雀同大陸碰槓牌比 樓主都on撚9

美國人會唔會認自己係英國人